# novel

- title: 冒険者ライセンスを剥奪されたおっさんだけど、愛娘ができたのでのんびり人生を謳歌する
- title_zh: 被剝奪了冒險者執照的大叔，得到了愛女悠閒的謳歌人生
- title_tieba: 得到了爱女悠闲的讴歌人生
- author: 斧名田マニマニ
- illust: 藤ちょこ
- source: http://ncode.syosetu.com/n0442em/
- cover: https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/81RffG%2BZgeL.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2019-03-01T18:00:00+08:00
- status: 連載
- novel_status: 0x0300

## illuss

- 唯浦史

## series

- name: 冒険者ライセンスを剥奪されたおっさんだけど、愛娘ができたのでのんびり人生を謳歌する

## preface


```
道格拉斯，曾作為最強魔術師成為傳說。
但是，到了被稱為大叔的年紀，身體已經衰敗不堪了。
在吃下一拳也會變成身負致命傷的狀況下，終於被公會剝_奪了冒險者執照。
成為流浪者的道格拉斯，在旅途中遇到了被詛咒的少女，並把她救下來了。
道格拉斯在救出少女的過程中取回了最強之力。
雖然有大量來自國王，騎士團和公會的支援請求像以前一樣湧向道格拉斯的身邊……。
"我在忙養孩子。去找別人吧"
道格拉斯把只親近自己的少女當作女兒，下定決心與她繼續進行隨心所欲的旅行。
在星空下搭帳篷，喝下熱湯。走在稻穗搖曳的街道上。在路過的地方，為了幫助別人而在無意間開了無雙。
關係好的父娘的冒險今天還在繼續。

【GAノベルより１巻発売中。コミカライズ決定しました！】
かつては最強の魔術師として伝説になっていたダグラス。
しかしおっさんと言われる年になったいま、体は衰えボロボロに。
ワンパン喰らっただけで致命傷を負うような状況に陥った結果、ついにギルドから冒険者ライセンスを剥奪されてしまう。
――流れ者になったダグラスは、旅の途中で呪われた少女と出会い、彼女を救い出す。
少女を助け出す過程で最強の力を再び取り戻したダグラス。
ダグラスの元へは国王や騎士団、ギルドから応援要請が大量に押し寄せるが……。
「俺は子育てで忙しいんだ。他を当たってくれ」
自分だけにしか懐かない少女を娘にしたダグラスは、彼女とふたり気ままな旅を続けることを決意する。
星空の下にテントを張ってスープを飲んだり。稲穂の揺れる街道をてくてく歩いたり。立ち寄った先で人助けをするためうっかり無双したり――。
仲良し父娘の冒険は今日も続く。

※おかげさまで月刊総合ランキング１位になれました。ありがとうございます！
```

## tags

- node-novel
- R15
- syosetu
- おっさん
- ときどき生産
- ときどき飯テロ
- ほのぼの
- ハイファンタジー
- ファンタジー
- 不遇スタート
- 主人公最強
- 仲良し親子
- 加速する親バカ
- 年の差
- 幼女
- 旅
- 日常
- 書籍化
- 残酷な描写あり
- 父親
- 疑似家族
- 養育
- 家族
- 親情
-

# contribute

- 人生就像除錯
-

# options

## downloadOptions

- noFilePadend: true
- filePrefixMode: 1
- startIndex: 1

## syosetu

- txtdownload_id:
- series_id:
- novel_id: n0442em

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [narou.nar.jp](https://narou.nar.jp/search.php?text=n0442em&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [得到了爱女悠闲的讴歌人生吧](https://tieba.baidu.com/f?kw=%E5%BE%97%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%88%B1%E5%A5%B3%E6%82%A0%E9%97%B2%E7%9A%84%E8%AE%B4%E6%AD%8C%E4%BA%BA%E7%94%9F&ie=utf-8 "得到了爱女悠闲的讴歌人生")
- [dm5](http://www.dm5.com/manhua-beibaoduolemaoxianzhezhizhaodedashu/)
-



